東方日報: 香港政治縱容「港獨」姑息養奸

東方日報係連登有唔少fans

縱容港獨姑息養奸 引火自焚招災難

【本報訊】港獨思潮在社會不斷蔓延，港府早前取締鼓吹獨立的香港民族黨被視為「做咗嘢」，陳偉強批評港府不願修改法例打擊港獨，直斥今次取締行動是一場「大龍鳳」，目的是欺騙中央政府和港人。另一嘉賓陸頌雄亦炮轟政府在港獨問題上只顧明哲保身，怕外國勢力的輿論壓力「燒埋身」，結果卻是引火自焚，令港獨思潮蔓延至學界及大專界。

投鼠忌器 太遲取締民族黨
陸頌雄指港府取締香港民族黨是「太遲」，因該黨在二○一六年成立時已開宗明義宣揚港獨，港府當時應立刻取締，結果拖拉至今年八月才出手，期間更多番容許該黨延長解釋時限，令該黨在額外多出的期限內，不停上電視和電台，在國際社會走來走去，「好似畀機會佢表演咁」。他又說，邀請香港民族黨演講的香港外國記者會明明進行違法的港獨宣傳，但當有聲音要求港府收回該會會址時，港府表現得投鼠忌器，批評港府「係咪怕咗外國人？怕咗外國傳媒？」

外國勢力搞亂檔 港府軟弱
陸指現時中美兩大國正激烈角力，香港難免被捲入，而美國在港安插一些政治代理人，令本港社會不安、混亂，但港府卻想用懷柔方式對待反中亂港的敵人，他炮轟港府太天真，指愈是懷柔，對方愈是得寸進尺，強調一國兩制原則下，無任何妥協空間。

陳偉強指港英殖民地年代所訂立的《社團條例》，難以根治港獨問題，因港獨人士仍可以用個人身份去發表言論，認為特首林鄭月娥拍板取締香港民族黨，是向中央政府和港人交差的一齣戲，只想拖延時間，根本不想修改法例去徹底根治問題。陸頌雄批評政府連大學內的港獨大字報亦懶理，導致港獨思潮在學界及大專界蔓延，港府明哲保身不成，姑息養奸換來引火自焚，繼續拖延不正視港獨，將對香港極為不利。

東網iP

放過香港人好嗎

再推好似CY狼咁既人上台, 整死香港人後就會收手

控黎智英一再拖延 鄭若驊毀港法治

【本報訊】法治是香港成功的基石，但近年法治精神卻因律政司選擇性檢控、「應告唔告」及連番甩轆而屢受衝擊。出席特備節目《香港沉淪》的嘉賓學者陳偉強點名批評，律政司司長鄭若驊上任後爆出住宅僭建醜聞，因「身有屎」而對反對派背後金主、壹傳媒黎智英所牽涉的案件放軟手腳。嘉賓議員陸頌雄亦指鄭若驊只對外訪積極，但作為政府法律顧問的職務卻欠主動，質疑她未能在法治上為政府和市民爭取應有權益。

疑怕媒體續挖醜聞 放軟手腳
陳偉強指鄭若驊在上任後短時間內即放生黎智英的黑金案，對違法佔領行動（佔中）案及黎涉嫌刑事恐嚇記者等案則不斷拖延，陳估計鄭因住宅僭建被傳媒窮追猛打，由於害怕媒體繼續發掘醜聞，故對上述爭議案件放軟手腳，以換取黎不找鄭本人麻煩，「似係政治利益輸送」，而特首林鄭月娥縱容鄭的做法，亦令人憤怒。

立法會事務委員會中，鄭若驊出席率為問責官員中最低，陸頌雄亦指鄭外訪次數甚多，但作為政府法律顧問表現不積極，舉例指高鐵一地兩檢的法律爭議竟全數交由運輸及房屋局局長陳帆負責。

拖延處理佔中案 起訴難度提高
陸指鄭因僭建風波，造成心理包袱，對佔中案未能依法處理，陸擔心佔中案愈拖愈久，隨着證人記憶淡薄，起訴難度恐愈來愈高，「如果律政司唔夠人，就嚟立法會拎錢請人」，但不應任何事不做，白白浪費負責拘捕的前線執法人員努力。

律政司多年苟且 近期屢出洋相
此外，律政司早前被高等法院批評錯誤理解《不誠實取用電腦罪》，不應包括用智能電話通訊及拍照，陳偉強指全球都知道不能單靠該罪起訴偷窺等案件，但律政司多年來因循苟且，以為有成功檢控案例，法官會給當局面子而不作出挑戰，結果今次大出洋相。陳狠批律政司文化「求其、懶散」，在另一案高利貸案件中又被法官批評「無睇文件」而錯信污點證人，由此可見律政司真的一塌糊塗。

非常好奇本土人士搞南亞賊會點寫
不過呢件事本身就冇可能發生

金牌打手碌撚？